let basePreguntas = [
    {
        pregunta:"¿Que es un lenguaje de programación?",
        respuesta: "una forma de comunicarnos con una computadora",
        distractores: ["un programa para compilar", "una libreria para estilos", "un programa para codificar"],
    },

    {
        pregunta:"¿Que es un algoritmo?",
        respuesta: "es un conjunto de instrucciones",
        distractores: ["Un arreglo", "un programa para codificar", "un juego de palabras clave"],
    },
    {
        pregunta:"¿Que es visual Studio Code?",
        respuesta: "Editor de codigo",
        distractores: [" Un lenguaje de programacion", " Un programa para hackear", "Una base de datos"],
    },
    {
        pregunta:"¿Para que sirve un bucle?",
        respuesta: "para reiterar un codigo",
        distractores: ["Para recorrer un objeto", "Para imprimir en consola", "Para formatear el equipo"],
    },
    {
        pregunta:"¿Cuantas generaciones de lenguaje de programacion existen?",
        respuesta: "3",
        distractores: ["5", "2", "7"],
    },
    {
        pregunta:"¿Cual de las siguientes opciones es un lenguaje de programacion?",
        respuesta: "Python y Rudy",
        distractores: ["SQL y Oracle", "AntDesing y boostrap", "Ana y Cleta"],
    },
    {
        pregunta:"¿Que es HTML?",
        respuesta: "Un lenguaje de etiquetas",
        distractores: ["Un lenguaje de programacion", "Un entorno de trabajo", "Un hadware"],
    },
    {
        pregunta:"¿Cual de las siguientes opciones no es un framework?",
        respuesta: "Go",
        distractores: ["React", "Angular", "Laravel"],
    },
    {
        pregunta:"¿Que es un compilador?",
        respuesta: "Un programa que traduce lenguaje escrito a lenguaje maquina",
        distractores: ["Un programa paera organizar archivos", "Un generador de paginas web", "Lo que ejecuta a los editores de texto"],
    },
    {
        pregunta:"¿De que se encarga un servidor?",
        respuesta: "De recibir consultas y enviar respuestas",
        distractores: ["De modificar una pagina web", "De ayudar a un usuario a navegar", "De alojar sitios web"],
    },
];